﻿ Đức : mèo chết vì H5N1
Bỉ đã ra_lệnh cấm người_dân nuôi gia_cầm ngoài_trời . Trong khi đó , Thụy_Điển vừa ghi_nhận sự có_mặt của cúm_gia_cầm . Pháp xác_nhận thêm trường_hợp một con thiên_nga nhiễm cúm_gia_cầm tại khu hành_chính Ain ở miền đông nước này , cũng là nơi phát_hiện trường_hợp virus H5N1 tấn_công trang_trại gia_cầm đầu_tiên ở châu Âu .
Ngày 28-2 , nhà_chức_trách Đức khẳng_định con mèo chết vì virus H5N1 phát_hiện ở đảo Ruegen - trường_hợp động_vật_có_vú nhiễm cúm_gia_cầm đầu_tiên ở châu Âu - đã ăn thịt gà bệnh , tương_tự trường_hợp hổ , báo , cầy_hương và mèo chết vì cúm_gia_cầm tại Thái_Lan năm 2003 và 2004 .
HIẾU_TRUNG ( Theo AP , Reuters , Ria_Novosti )
